未過門已經做左人地妹仔

前排過年去左男朋友屋企拜年，
一去到，櫈都未坐暖，佢媽媽就已經要我入廚房不斷幫手做野，
話哂都未真係入門，
丫媽教落一日未過門都仲係客，
但我覺得幫下手都唔緊要既，
不過應該係大家一齊做，一齊幫手，
但佢爸爸，細佬，婆婆果d全部坐哂係廳到睇電視，打麻雀，
內心感覺有d唔舒服姐，

其實一去到既時候已經講左2:30就要走，
因為我之後仲要去自己婆婆到拜年，
結果夠鐘都唔俾我走，
要我繼續幫佢做埋d野先，
到最後遲左成個鐘先走得，
都俾自己媽媽同親戚話我咁遲先到
感覺好委屈，
好似未過門就已經做左人地妹仔咁

其實我真係未遇過呢d問題，
我都真係唔識應該點去面對同處理，
到底係咪我思想有問題，
人人都系咁嫁？

人人都係咁
其實佢哋都算係咁 通常第一日係唔可以返去
佢哋都體諒你俾你返去你仲想點
當然你可以話未過門未性 但係如果你有心嫁比人 點解要計較 除非你係唔認真 人哋屋企人都想考驗下你對自己個仔有幾認真

永遠要記得所有嘢，都係結婚之後只會越黎越差，俾盡都係同結婚前一樣。
未結婚前已經妹仔，男朋友又唔出聲，你諗你。

係你on9啫
正常都唔會叫你幫手做
佢仲不停捉住你做
你搵定一下個好啦

你有冇提佢你鐘要走?

感建分

你男友咁唔識做
到時真係做人老婆俾人當工人咁使
跟我啦
Tg hugo1991

我有講，佢叫我遲一個鐘先走

唔明有乜問題，唔想咁咪唔上去囉。

如果要求首期資助就你諗你

你男朋友好撚廢

分手啦，都唔尊重你

屌柒佢囉 仲諗咩

分手

永遠記得呢一日 受盡委託 等外父外母老果陣收鳩佢皮囉

第時有婆媳糾紛
你唔好expect有人幫你

同意
見自己女朋友咁樣都唔幫手

分手啦
利申太多字，睇都唔先睇

結咗婚洗唔洗一齊住先？

男家富貴=合理，木門對木門架話叫佢地成家食屎啦

你男朋友無出聲屌?
佢講一句好過你講十句

有無同男朋友講？佢有咩反應？

呢啲屋企連工人都冇就咪撚嫁啦

你男朋友唔出聲

叫你條仔食屎啦，咁都唔幫口，老奉咁，如果屌極都唔化即分。

自己屋企人就係人
條女就唔撚理

男朋友冇撚用
分手啦

未過門入廚房幫手, 過咗門入埋廁所通渠
正常唔係會叫你坐喺sofa食野飲野咩?

佢阿媽俾機會你姐
佢地會睇到你既努力既
如果鐘意依個男友咪keep住囉
愛係冇條件付出既

利申：21 A0

樓主你自己做乜唔出聲講
你男朋友屋企人都唔尊重你
你入門之後只會更差
我好明白你感受
因為我以前會覺得要做乖女乜都要幫手
其實唔係架，人哋都唔尊重你
你做完小小嘢行開就得
1999,希望你會明白

咁係你男友同佢啲屋企人唔識做
過左門有排你捱

你男朋友真係垃圾到飛起好彩你包底

你都幾撚岸鳩，呢樣野從來都冇合理性

比幾百萬你叫你入廚房幫手好唔合理咩

俾左未？

富貴仲使樓主幫手咩

男友屋企係咪好撚有錢

即刻分手
結左婚你仲慘

同男友傾,比說話佢聽+佢老母聽

呢啲屋企結左婚你唔洗過自己生活架喇
預下半世都係做佢地妹仔，日日係廚房做黃面婆啦
條仔又唔幫你講說話，第時有紛爭準備硬食

你個名

乜野第一日唔可以返去

分手
你往後都只係外傭

第一次已經係最溫和最有禮貌
之後只會愈黎愈差愈黎愈老憑

一係你準備好比佢成家勞役, 一係分手啦

你男朋友呢？ 廢㗎？

未過門已經咁 過左門你食屎都得
我婚後上去食飯都係幫下手開飯 食完執下碗咁 間中先幫手煮一兩味

係有錢
唔會叫你做, 有工人做
係無錢
佢自己都唔做, 但推晒D野畀你做

其實同打工一樣, 如果老屎忽都唔做, 唔好妄想係份好工

男友on9定佢唔知你有下場？
on9 >> 飛 , 你無話佢知就你on9

男友知嫁

男朋友好唔識做

咁你要諗吓佢心態係咩啦，如果你下午有時間就話，知你有約都唔幫你解圍，好唔識體諒人，唔會覺得你都難做，佢人際應該幾差，過人世就更加。。。

所以應該係叫男家食屎，唔係自己係到唔開心

今時今日，為自己拼搏，過好既生活，易過簡個好老公

癡撚線
屋企人大過自己另一半既男人我覺得都係廢人黎
除非佢唔諗住娶你
唔好講咩父母養大你陪你大
呢啲咁傳統保守既思維

我的廢柴男友

第一日拜年不嬲要坐足一日，你唔知架咩

規矩黎

結咗婚仲得了嘅？

❌妹仔
你只係工人黎

乜撚野規矩嚟
你定㗎？

臭雞

其實佢當免費鐘點

你自己on9咋，唔好以為個個都好似你咁有人唔做鐘意做奴隸

好似香港法例有寫

你男朋友應該叫你準時走
然後代你入廚房幫阿媽手

下，香港不嬲有咁既規矩

類似電梯左行右企

淨飲雙計

食雞唔食皮之類既野

分得啦

一係佢好屋企好有錢

你divorce 分佢一半身家

我從來無係外家洗過一隻碗
奶奶仲會出去買埋外賣比我食

好羨慕

你男友 佢自己本身都可能係大男人 覺得呢d野係女人做

我就覺得人係一個Package 黎
如果佢有能力同意向做一個大男人
願意承擔佢個part既責任 享受佢個part 既福利都唔係咩問題
前題係佢要做到責任個part先

所以係唔清楚你地對自己未來既角色下
同佢傾下日後生活你到底係想要現代模式 - 男女責任對分
定係傳統男主外 女住內 佢負責你既日常生活開支 同 家庭開支
你負責家頭細務

唔評論你地既選擇 但一定要有共識

係富貴就幾個工人係廚房做啦
仲駛鬼樓主幫手咩
真係當樓主係新抱仔既話點會比佢落手做

我老母同我老婆洗埋Bra

當係自己個女架

你自己都唔介意遲 証明你都無所謂
唔好下下話人地責任

利申 我都係唔識拒絕人 不過要慢慢學

根據呢個講法，咪即係未過門就唔應該初一去男友屋企拜年，要去左自己家人先

係佢男友老母唔識做喎

antie, 下次再上嚟探你.
一早約實咗唔遲得到呀, 哈哈

分手啦

過咗門，你預做埋性奴比佢全家男人中出都似

嘩 佢啲屋企人都幾仆街 當正你賓妹咁

搵過第個啦 講明要去自己屋企人到拜年佢都唔俾你走 呢個家庭好有問題

其實我最想表達既係，樓主應該叫男家食屎，又唔係做千億新抱，唔洗放到自己咁低，有時間去栽培自己，花費時間係自己到，好過搵個好男人

好既另一半唔係搵返黎，更加唔係能夠改變出黎，唯有你成為更好既你既路途上，相遇到呢個同你一樣既同路人，咁先會真正修成正果

你親家太閪，過左門仲慘

分囉，我老婆個EX個屋企又係咁，日日點佢做阿四，仲對住個嫁唔出嘅家姐，日日畀說話佢聽，佢先頂唔順分手

根本呢啲情況無得拆，只能分手

利伸：試過對方阿媽問完佢個仔食唔食金莎，之後先問我，我就已經決定分手

未結
上男友屋企次次兩手fing fing
佢屋企人煮晒我地兩個等食飯 食完重有水果 完全唔洗自己做
你男友咁廢飛左佢啦

大家咁高咁大都夠膽駛樓主做野，應該係以己為尊既廢老級，而家唔分手，姐係送羊入虎口

過兩日晴報見

你男友唔識做
加上你自己又覺得唔值得為佢地家人咁做
分手啦

我呀妹新年上男朋友屋企，有$1000利是，仲要咩都唔駛做淨係食
行文中已經feel到你男朋友屋企人唔識做人，你條仔有無幫你？無既話自己諗.....

叫佢收皮啦 明知你同屋企人有約都唔幫下你 加埋佢屋企人未過門已經當你妹仔 過咗門聲都唔駛出 做人做狗 諗清楚
（你當佢屋企人係一家人 佢都要有先得）

未必嘅，佢條仔個老母特別閪姐。
我呀媽而家錫我啲呀嫂多過呀哥

你都有阿媽生㗎，男朋友咁都唔幫你飛得

屌 新香港人就懶返上去啦
唔識規矩仲喺度大大聲 大陸豬

冇家教真係冇家教

睇死你又係嗰啲隨街屙屎嗰啲人

其中一方有錢 另一方就要做成世狗咩 睇你點定義愛情/一齊啦 你接受到咪okay

我洗碗執枱乜都無所謂，前提係男朋友要一齊做

利申佢地全家都唔會點我做嘢

屌你老母你隻死港豬我鍾意拜埋你全家添呀柒頭

咁而家去咗wo
一係就唔好去 去咗就做全套
冇人拎支槍逼你去 去完又要嘈 攞嚟賤

你老母同你on9 唔好當其他人戇鳩啦咁

同男朋友傾下先
可能佢唔識做，你教一教佢，下次叫佢醒少少岀聲。

佢阿媽直頭當你免費工人

崩口人忌崩口碗
唔好意思囉 講中你隻大陸豬 唔怪得知咁冇家教啦

一律建議分手

係自己屋企係咁就當曬全香港都係咁?

你男朋友無幫口？睇黎準備娶隻奴隸返屋企慳工人錢

感情問題一律建議分手

男朋友冇幫手又冇幫口
係大劉個仔定點呀?咁勁抽

崩你老母閪呀屈毛狗
睇你老母係大陸婆嚟
都唔知邊個冇家教
垃撚圾香港人咪你呢類囉
屌你老母

你老母冇家教 好心你就自己自律下
連自己都咁冇家教 真係有爺生冇乸教

你而家走到好走，過左門要你奶地板都似

自己拎黎賤
其他港女靠D手仔都冇得摸既毒撚輕鬆上樓
你去男人屋企做阿四

拍左幾耐？

你條仔屋企潮州人？

規矩都唔識 仲喺度大大聲
傻雞大劣豬

唔小心負皮咗

樓主有講自己係初一拜年？

真係，唔好分手

我有講過年初一 ？

分手
結咗婚之後比人蝦得仲勁
更何況你男朋友係豬隊友

呢個男人嫁唔過 止蝕啦

介紹牙妹比我識

規你老母臭距
規矩死嘅人係生嘅
咁都唔明

我都係
我話幫手洗碗佢點都唔肯比我洗
飛咗佢啦
就算係佢老母叫你幫手
佢自己都應該識做幫下手掛...

有呢d作風既家庭一律唔好嫁。

其實自己一個更開心～

閱讀障礙

其實你自己on9自己知咪算，咁大聲做乜？未過門我點解要跟你規矩？

個個都話規矩係生嘅 咁天下大亂啦
大陸嗰隻教育制度呢 😂😂 就係專教埋你呢啲傻雞出嚟

憑你條仔呢句，再加上「結果夠鐘都唔俾我走，要我繼續幫佢做埋d野先」足以證明：

1. 你條仔係屋企做開少爺，第時唔好旨意佢會幫手做家務負家庭責任
2. 佢老母教到佢咩都唔撚做，一定係女人做哂，就算你都要返工，你係女人你做，生左仔你湊，佢個原生家庭都唔正常。

拍散拖好喇千其唔好結婚，捱到你殘，記得保持距離唔好再上去，唔係第時仲難撇。

無
條仔唔識幫手 放你走
結左婚都一樣當你賓賓

pr打手來了🤡

唔正常
我去男朋友屋企食飯
諗住幫下手 佢屋企人郁都唔比我郁
係咁叫我睇電視食糖食水果得啦

咁你唔幫手，同全部人坐係廳玩又過唔過意得去？

唉屌你老同你呢條弱智嘈真係嘥鳩氣

平時拍拖邊個出錢

冇下次

Cls 你屋企係咪傳統重男輕女個啲on 9 家庭？
咁多年我同老婆都係兩邊走，從來都冇呢啲咁痴線嘅規矩喎

分手啦

嫁都未嫁就點人做野
分手啦，你男朋友都係廢

佢支那人嚟😂

咩人人都係咁
你無底線要其他人都同你一樣

同埋樓上有巴打講得岩 好明顯佢屋企個文化都係好撚封建
男人就坐係出面等食 女人就入廚房幫手果啲
所以佢全家包括你條仔都唔覺得有問題架

不過我又唔會咁極端一黎就建議你分手
你咪試下坦白同條仔傾下 睇下佢肯唔肯為你改左佢屋企教落既觀念先

Omg 接受唔到

見到咁撚多人屌柒你仲覺得自己冇問題
咪撚影衰女人啦

個男人無撚用
完全唔攬你

對家咁痴線
一定係傳統中國人思想嗰啲家庭

拍咗幾耐？
第一次見？

我由未結婚到結咗婚都未喺奶奶屋企洗過一隻碗
我喺阿媽度都唔使洗
做咩要我去人地屋企洗碗
你男友廢㗎？咁都唔幫你出頭

條友十足十啲食古不化既死廢老

喂 死八婆，返去做你嘅奴隸啦，玩咩電話呀
睇死你真人都係啲人見心憎嘅死肥閪

條友根本係支那人仲好意思話返人哋係支那人

未過門都咁樣
唔好期望嫁左會好啲
自己諗清楚或者同男朋友傾下

On9，香港人拜年不嬲一日走幾轉

你條仔垃圾黎又裙腳
嫁咗仲得了

我係你男朋友就飛撚左你，無大體，唔尊重長輩

你就廢

屌以為你係佢sor9

仲cheap過鐘點工人

唔啦，唔想妹夫係毒撚🙏🏻

結咗婚都一定會離婚，除非你志願係做工人

最憎哩啲家庭

你屋企窮慣咪覺得要幫人洗碗好合理
唔通人地成世都有工人幫手叫人洗碗都痴筋既
你老母生你出黎做人妹仔架？

女人唔使做？男女平等既左膠？

轉咗hugo19911

認真同男朋友講下

改到條仔改唔到佢地成家人，嫁左都只會嘈。

True!

你企喺佢老母角度諗吓
個女仔未過門已經可以點到佢咁
又可以令佢重視自己多過娘家
過咗門仲唔洗到你盡
你比人地老母奴役之前
諗吓自己呀爸呀媽點對你
見到個女比人咁洗有咩感受
咁你就知下次點做
佢個仔鑲金咩

結論：窮就乜撚都要做架啦

元氣

講返，唔好做咁多，你男朋友都唔醒目，一定唔可以做多，遲下一定愈黎愈多，幫下手就無所謂，唔係下下做埋人地全家個份

你牙妹好幸福😢

好恐怖。。。拍拖係咪應該盡快見家長

仆街了，係時候分手，嫁左重難捱。 回頭是岸，移民

所以咪話女人貪錢，嫁窮人做乜？

條仔係企自己果面已經好好多 最慘係自己老公都唔覺得有問題姐
宜家咩年代呀嫁人真係過門做左人地個女咩

同條仔乜都唔理冇衝突

我唔係

平時妳男友係咪都當妳性奴咁

結咗婚同緊我老公屋企人住
除咗湊自己個小朋友之外其他咩家務都唔洗做
夠鐘有飯食 朝早有人幫我買定早餐
你都係自己啊爸啊媽既心肝寶貝
點解要走去人地到入受氣同俾人點？

廢柴男友

樓主, 如果你男友一句聲都冇幫你出過
分手啦，我係認真講既

你一日未嫁，過門都係客
幫手開下枱執下碗當然冇問題
但要咩都要幫手做, 甚至要你遲到去就佢地
我覺得呢個要求係過份
如果你一早講明有下場要去既話

呢D奶奶, 永遠只有你唔岩, 你唔好, 你錯
嫁著呢D真係喊3聲
唔好做傻事呀樓主

支那閪死返上支那啦 屌你老母臭閪 自己on9仲咁撚串 我屌撚晒你全家

男家呀媽一齊去做我覺得就當打好關係冇乜問題
但唔比你走有d衰
你男人都知要走唔幫你就好仆街

你嫁咗未？結咗婚好多野好難話乜都唔受雙方家長影響㗎。
分手最實際。

作為男人角度，一定係屋企人最親。 女朋友/老婆唔岩咪換，未生仔比就易搞。 生左就會多個考慮。

睇左一半就負皮

你男朋友係垃圾

似係
唔肯含撚就發脾氣

男朋友家境如何，有樓有高潮，無樓叫佢食屎

你弱智姐

好明顯係想娶個老婆服侍屋企
廢柴小農思想

飛得

未過門？
即係打算緊要過？

咁都仲打算要過？

呢啲男人同垃圾家人你都敢嫁，第時做左種豬+免費工人+免費雞就唔好怪人地，你自己攞嚟

分啦屌

有時d窮人最難頂唔係冇錢 係呢d濕鳩思想
見得多有d學識見識又追得上時代既老母
都會客客氣氣對個仔女朋友
最西嗰d通常就係呢d冇學識屋邨師奶
成世喺個廚房買餸慳一個幾毫已經係最大成就覺得人地要跟佢

你咩年代架?
咩叫「體諒你俾你返去?」
作為長輩，食左幾廿年米
連咩叫守時，互相尊重都唔識既
叫佢返去瞓下先啦!
你屋企就大哂打橫行都得
人地娘家就賤過地底泥
就憑呢一點，都唔見得樓主男友個老母對人地個女有幾認真

冇錯，其實男女大家都一樣，當屋企人嘈夾係中間又點會唔受屋企人影響。
所以拍拖見唔對路好走。

面頭就話香港人，原來內裡係行支那蝗嗰套
樓主唔好人獸交喇

如果男朋友話父母養大佢就要遷就
即卡屌返佢啦 唔通我就石頭爆出黎

不過認同屋企人重要過另一半既男人 真係好難頂
以前個ex就係 同我出街/去旅行
開口埋口都係啊媽點點點 要幫啊媽睇野買野

樓主阿媽講得冇錯喎
樓主你一日未嫁最多都係一個客
幫手執頭執尾冇咩問題
但係要你做野做到遲左自己屋企聚會就好有問題
你既然一早講左要早走佢地其實冇留你的理由
仲要你個所謂男朋友都唔幫你
咁其實佢地全家都好唔尊重你地全家啫
明知你地屋企要拜年都唔俾你走
只要樓主你默許左以後更過分的野都會發生
唔值得為呢d根本唔識尊重你的人委屈自己同自己屋企人
一d都唔值得
你委屈到喊證明你都覺得佢地係有問題
而你個所謂男朋友係唔會幫你
（以後結左婚有婆媳糾紛唔使旨意佢出手）
所以我的建議係你要同佢講番呢個問題
冇咩事少上佢屋企表達你的立場
（我唔一定嫁你咪撚當我係免費工人）
或者直接好好諗清楚係咪繼續同呢個人一齊

感情問題建議一律分手！

佢有無對你講唔該果d?
定奉旨既樣？

同意，思想窮最可怕，個啲師奶仲會覺得新抱要嚟做野先抵，又會心理唔平衡覺得新抱會食窮個仔，好on9

結左婚幾年
當然妥協同互相遷就係一定要有
但你老公係鍚你既話根本唔會由你比人蝦到上心口

得罪講句 傾都唔傾下下講分開既人直頭唔應該結婚

晴報，你好

男建分

有時對住另一半要firm 啲
我老公當佢屋企人同班friends係寶，當我同佢哋同場就會係咁指我做嘢
我平心靜氣同佢傾過，佢話咁係想我係佢哋面前印象好啲
我唔覺得有需要，大家冇共識
我索性拒絕去佢家庭聚會，原因係「我好攰，要休息，你玩得開心啲❤️」
久而久之，佢為咗帶我出去，有意識咁少咗好多叫我做嘢，就算叫都好聲好氣

而家咪就係未結婚之前要走囉，唔好諗住可以改變到一個人。依家好明顯佢男朋友唔錫佢啦，夾硬改變中間都會動搖，做人要醒明啲

你奶奶都好仆街？

男人有做嘢？
而家係男人唔使做要女人做喎？
衝出黎柒

介唔介意講吓你男朋友屋企咩背景？
好唔正常喎

男人唔使做？男女平等嘅左膠？

咁都要分手？
似係你小事化大
定係佢好不屑咁對你呀

要做都唔係幫你老母做啦

樓上咪有條友係咁
比人屌到潛哂水

感情問題一律建議 分

咩呀
以為自己係邊個？
真係當自己係客？

我係覺我兩個人既感情因為第三個人要分開好可悲姐
估唔到2021年仲要出現呢啲因為同屋企人唔夾而唔可以一齊既中世紀情節

我結左婚上到去都係幫下手開飯 食完飯執下碗咁 冇乜大問題

同另一半一定會有意見不合 但婚姻本身就係要互相妥協同遷就
如果下下都係人就我 我唔就人 咁仆街果個就係我啦

做咩當時唔炸咗個廚房

你試下唔小心打爛隻碗
佢即刻叫你出去打牌

分手嗨

我奶奶都係封咗一千蚊利是俾我同埋上去食飯我係乜都唔使做
同樣地我媽都唔使我老公返去食飯嗰陣幫手洗碗
開飯咪最多拎啲送同埋分餐具
洗碗備菜真係太over
除非自己主動想幫手

Agger
樓主男朋友果邊當你工人洗 唔啱就一定㗎喇
但樓主當時都應該堅持要走
約左自己媽咪婆婆 咁大件事 都唔堅持准時走
其實即係喺男朋友阿媽面前 落自己屋企人面

我係你就姐手姐腳，打爛幾隻碗睇佢地反應，如果你男友唔幫你，你要諗清楚

好正常姐，我女朋友都係咁，女人係要咁嫁啦！

結左婚都唔會幫

聽講要著背心短褲幫老爺抹身

婚都未結就咁 樣都唔做下 你自己諗啦

正常係叫自己個仔幫手都唔會叫你
我阿媽直接叫佢唔好幫手，出去玩

你男朋友好大責任
廢到咁

我老婆煮飯好叻, 但識佢個陣已經知佢唔會洗碗
第一次見我屋企人之前, 我同阿媽單定聲, 佢唔會洗碗, 洗碗等我黎

利申: 老婆奴

而加唔係就唔就咁簡單喎，我估你冇遇過一個男友屋企人閪，呢啲野冇得改變，因為佢地只會想自己就着數唔會體諒人。
你可以就到做妹仔嘅咪ok囉，好明顯你而加情況唔同樓主啦。

睇到你句

估唔到2021年仲要出現呢啲因為同屋企人唔夾而唔可以一齊既中世紀情節你未免知太少啦掛，上下baby kingdom 都日日見到一堆post啦，你咪推樓主去死啦，佢個case冇得救。

我食雞食皮㗎喎

唔好FF,你冇女朋友

男人都覺得你戇鳩

分得手，結左婚只會仲衰

你男友真係好廢，未過門都做餐懵，過咗門有排你捱

而加唔係就唔就咁簡單喎，我估你冇遇過一個男友屋企人閪，呢啲野冇得改變，因為佢地只會想自己就着數唔會體諒人。
你可以就到做妹仔嘅咪ok囉，好明顯你而加情況唔同樓主啦。

睇到你句

估唔到2021年仲要出現呢啲因為同屋企人唔夾而唔可以一齊既中世紀情節

你未免知太少啦掛，上下baby kingdom 都日日見到一堆post啦，你咪推樓主去死啦，佢個case冇得救。
佢男友係會保護老婆，唔洗人叫都會識，佢唔做即係佢價值觀有問題，冇得改。

基本尊重都無
到時結埋婚有排你受
不過我相信你都知連登仔會點覆你
只係單純上黎抱怨
抱怨完都係番去做妹仔

快啲分手，唔好拖累青春添呀

吓 未過門 去係尊重 唔去係道理 做你老婆真係死梗

過左門就食得屎
催你生仔
著靚d話你不守婦道
買個袋話你敗家搞到佢個仔
化靚d又話結左婚化到成隻雀咁唔知想點
家務做得差又話你無用
生完仲慘話你唔識得教仔
最最最慘係你條仔睇緊電視

下個會更好

唔講佢老母幾咁麻煩啦
條仔咁無承擔，有咩其他事會出來支持你嗎?

做到變黃面婆 唔得閒扮靚
然後你個廢柴老公包二奶
奶奶知道左單止無幫你
仲話佢個仔娶個另一個靚女無問題
奶奶只係擔心你同佢個仔離婚
要分幾多身家出黎啫

on9

平時要比老母單單打打,夜晚仲要比廢柴老公抽插,家務一大堆,無時間扮靚一醜左老公外面偷偷搵𡃁妹

你男朋友好唔識DO
你諗你自己未來點啦

你思相冇問題，係你男朋友有問題。

你唔想幫手有冇講過出口或者同男友傾過先 如果傾過表達過佢地都要你咁做就真係講唔通
但你無表達過 人地當左你係新抱同老婆咁 都唔係無可能

你男友真係無用....講真幫手唔係咩問題，不過既然你要早走，佢扮嘢拉走你或是代你做家務已經好好多。我都同意結咗婚情況只會更差。當然我唔係叫你分手，不過真係要同男友傾下。

分手
講完

屌你老尾 你咁快衝岀嚟瀨晒鞋底係你嘅事 幫人唔係老奉嘅 自己有嘢做緊係走先 樓主唔好聽依啲廢人講嘢 遲下要你洗埋碗就仆街

呢個真

如果你想生小朋友 生完會更衰
聽太多奶奶淨係玩孫唔理新抱嘅故事 最後新抱因為坐唔好個月變左長期抑鬱症

奶奶仲會喺你背後同個仔講新抱壞話

衰撚過做奴隸

即係老奉

你都係A0 算吧啦

拍拖盞比人當你係奴隸
到時抑鬱想死唔好上黎連登呻

下 我都無聽過你所謂既規矩喎 就算有你講嘅規矩 佢地又未結婚 你講個規矩出嚟做咩？唔夠人拗就話人大陸豬 成個藍絲咁

咪on9啦未過門
飛左條仔去啦無撚用

下 宜家未結婚 你所謂既「做全套」就唔成立唔需要做啦 叫條廢柴男朋友娶左個女仔先做全套囉

人地搵枝槍指住你唔俾你走？

抵你A0
最好永遠A0，唔好害人

依家已經覺得有問題，結婚後你後悔一世
唔係淨係兩個人既事，係兩家人既事來
如果對方父母有問題，我一定搵位走
試下同男朋友傾下，如果無改善／無共識／唔係幫你
你好搵路走啦

父母無得自己揀，但另一半係自己揀返黎
呢個係你第二次投胎既機會，如果你都亂鳩咁黎，唔諗清楚既
第時有咩問題，無得怪人啦

有咩問題 女人好應該做家務

當咗人係新抱更加唔會叫佢做嘢囉好冇
當人新抱=多咗個女，啲阿媽錫女多過仔o架，點捨得叫佢洗碗啊。
除非個女仔主動話想幫手啦。
要人做嘢阻住人走仲要人哋出聲話唔做先得，人哋幫手係禮貌，畀啲尊重啦

看不到未來，建議唔中出即飛。

煮下野姐未去到做狗既，如果過年去女友屋企，爆撚左水喉，佢老豆叫我入廁所一齊幫手，我條女、佢阿媽、佢阿婆坐係出面，我都接受既

如果樓主係仔，我會叫佢做人唔好咁玻璃心，亦唔好咁怕蝕底，學到野係自己既，將來飛左對方，自己都係個更好既人

咁咪唔好嫁囉

可憐人必有可恨之處

樓主咪係囉

分手算啦

老母叫我女朋友幫手搬野，我屌到佢上天花板
老馮要幫手嫁咩

富人係無窮人朋友，閣下肯定都係生於大富之家

Btw, 面對閪人我會選擇正面衝突或者避之則吉，樓主自己唔開心，再上網圍爐只會繼續過更多「不如意」既人生

正常平時去食飯都話幫下手洗碗
拜年點都唔會叫客人做嘢囉

咁你有冇收翻佢錢
加鐘要俾錢㗎
咪做壞行規啦 家下做工人好易咩

點解一樓永遠都係ON9

點解冇人屌5p字

屌你老母

黃丹晴議助?

幫下手ok但唔係老馮
佢屌7唔幫手，就同佢老母講出面果個係你老公同你親生仔，佢地都唔撚幫你手，憑咩屌個外人幫？

反而我覺得夠親密先叫你一齊做

男朋友呢啲時候真係點都要出聲講
小小事都唔企出嚟幫
如果你媽咪知心痛死自己個女

聽落 你男朋友呀媽本身就困係呢個屋企 要做呢個服侍人嘅角色
咁你一黎到 佢呀媽可能投射左落你度 覺得你都要服侍 所以叫你做乜做乜
第時你唔做或做唔到 可能就會話：我果陣咪又點點點

你有冇同個男朋友傾過？感情好唔好？

一齊咗幾耐？
自己屋企人平日叫妳做嘢 係唔係都咁順得人？

咁beautyexchange feel嘅
下次再去都係咁你就慘喇

同佢講左都冇幫你解圍，一係就廢一係就唔尊重你，唔知長久下去你地既關係仲會唔會對等。

所以，都係嗰句，感建分

講真定講笑 我覺得執下碗已經好夠
正常人點會好意思叫人上黎食飯然後要人幫手洗

正想講請個工人咪咩事都無

港女鍊成術
如果係外國又話係正常文化

下次痴住男朋友，佢打牌你就跟埋去側邊睇佢打，過去一齊吹下水
當然你男朋友都要識做，如果佢都開口點你去做嘢，睇嚟你平時都係俾佢食住，咁你自己反思下想唔想同佢過人世

個人經驗，去男朋友親戚屋企最多都係執下檯攞下碗、擔凳個啲
如果係上男朋友屋企，除非啲嘢係自己有份用(例如一齊煮完飯)先會洗埋
佢呀媽不合理地點你做野既話，人品家教好極有限

咁你講乜撚嘢第一日啫？
Btw唔係好理直氣壯好有道理嘅咩？死左去邊？

如果男朋友係聽呀媽話係咪無得救

分啦 咁廢

咁你男朋友有冇一齊幫手先？

絲打真好
我呀嫂被婆奴呀哥縱到緍後冇做過你以上講既野

好耐之前有次年初一去男朋友叔嬸屋企拜年
佢哋成班親戚興年初一團拜
我上到去 我男朋友叫我幫手開飯
我一句得埋去話 你咁睇唔過眼嘅咪你去幫手囉
之後無叫過我幫手

唔小心負皮咗Sorry

開飯 執碗呢啲好普通 扮下野都要
唔通橋埋手坐係度咁大支野咩結左婚就唔係公主黎架啦
煮野食係因為我本身好鍾意煮 所以會主動幫手

但拖地掃地果啲我就一定唔會做

女人就係要咁架啦 唔鍾意唔好嫁囉
如果係趕時間埋單就唔好咁多要求

果然有道理就橫行天下
縮返去你阿爺個西度la 冇規冇矩

霸氣 咁你結左未

咁你又真係公主病左啲野都唔扮下
通常扮哂想幫手果下 正常屋企有教養既 都會叫你唔洗唔洗坐低得啦
咁你咪乖乖地聽話坐番低

正如第一次出街食飯都要拎銀包出黎扮下AA
交下戲又可以試到對方咩料 何樂而不為

做條撚咩

第一日有咩問題
咪就係樓主第一次上男家拜年嘅第一日囉
唔係好有道理嘅咩死咗去邊啊

去多幾次熟左嘅話會幫手
當然係講緊你主動幫手，唔係個主人應該開口叫客人幫手

下 依家上咗去 又當自己外人
咁即係當隻免費雞啦 😂😂
咁你鍾意啦

求左婚 未嫁

好撚有錢就唔使個客人執頭執尾啦

你知唔知自己噏乜鳩？
人唔笑狗都吠啦弱智仔

佢呀媽唔識做人 你男朋友更加唔識
佢明明係中間個橋樑 但完全唔幫你 勁廢
正常主動話幫手 人哋都會話唔洗叫你坐 去玩
話有事走先都仲要留你 仲要係叫你做嘢 根本當你阿四

唔好慣，男朋友咁都唔幫你以後肯定咩都叫你忍你男朋友自己有冇幫手先，冇既真係點都講唔過去啦

以前去ex親戚屋企，諗住幫手執下枱，佢呀婆叫我坐低唔洗幫手，跟住佢d姨媽姑姐見到就話第一次黎就可以坐低，下次黎要幫手洗碗架啦

痴撚線我之後一次都冇去過，佢自己d仔女孫仔女坐哂係梳化到，憑咩要客人做野

要點個老婆做野顯示自己有地位咁撚鳩既

分手
你男朋友都on99佢老母下馬威又唔出聲
佢老母又on99，點你做黎做去估計都唔鐘意你

大陸仔老羞成怒 😂😂

YES 呢啲真係教養問題 正常都係扮下野幫手就比人叫去坐下

嗌足3粒鐘

照咁睇屋企輩份最細嘅細佬應該做哂

分得手
唔洗等結婚，而家已經有事唔幫你
你諗下老豆老母養到你咁大，佢地會唔會想你咁
你啲朋友，甚至街上面唔識你嘅人都唔會咁對你
你要睇清楚，成件事最大問題係你男友，唔係佢媽

利申：已婚，同過群腳仔一齊6年先散，勸你唔好諗住耐咗佢會改變，唔好浪費時間喺呢啲垃圾身上

分手，第時婆媳糾紛你男朋友都唔會幫你

分手啦 真心唔應該人地有拖拍我冇拖拍 應該齊齊單身

木門= rich

我同你老婆一樣，我初初一齊已經講明唔洗碗
我老公都係負責洗碗

哈～又一pair

咁你依家明點解你A0啦?

所以咪話啲冇規冇模嘅人犯賤囉
係都要俾人屌足三個鐘

先至知衰🤣🤣

家庭環境唔夾就早日分手啦

抵你A0

千祈唔好嫁 有錢過李嘉誠都唔好嫁
呢啲嘢對方唔會改亦改唔到

你睇連極右反女權連登仔都個個話你男朋友有問題
咁個問題真係好嚴重
你男朋友去你屋企拜年你屋企人都唔好意思叫佢擔擔抬抬同換燈膽啦

你自己柒好喇，咪撚教衰晒

我個心震左一震

放心，你唔係我老公
我老公一定唔會話自己係老婆奴
平時喺屋企我先係做細嗰個

男朋友每個月比幾千蚊補貼下
得閒會去佢屋企幫手做家務
如果冇比錢，叫佢請工人啦

拿, 認真講
搵到個鐘意既人已經難, 你要夾埋另一半兩老就冇乜可能
兩老性格西就好難避, 但自己另一半性格自己有得揀
佢見到情況咁都唔幫你拖, 你自己諗下結完婚會點啦

準備幫奶奶洗腳啦
BTW 咁廢既男友最好唔好放佢出黎社會害人

我喔妹去男朋友屋企，飯餸係男朋友煮，咩都唔洗做坐喺度等食架喎

做到千億新抱就成家坐喺度等人服侍啦

你真係垃圾嚟

我諗起我老母 女朋友主動洗碗個D
我坐多陣 老母已經屌9我唔幫手

真 分手啦

正常女朋友呢啲關係都唔好意思叫人做啦

你仆街死啦去

認真
分手啦 你條仔冇撚用

其實上一代人（即啲老公同男友老母）好多都係家庭主婦，男人出去搵食女人攪掂頭家，所以佢哋有呢個觀念無可厚非，但屌而家咩年代女人都要出去做野，家庭責任分工唔撚同以前啦。

屌 柒咗都唔撚應仲死頂
係講第一次就講第一次啦講咩第一日啊柒頭
講第一日就係有問題啊傻仔

正常女朋友上門係:
女朋友扮想幫手
跟住自己老母話唔洗幫, 出去玩住等
跟住自己陪女朋友同屋企人傾下計玩下, 等佢唔好坐係度咁尷尬

唔好放返條仔出個pool plz

你男朋友阿媽咁做有兩種可能：
一、佢老母本身就係一個臭八婆，而你條仔都係一個廢柴大男人 因為正常男朋友同老母都唔會咁冇禮貌 知道咩叫過門都係客
二、佢老母一眼望到你就好唔中意你 所以做啲仆街野逼你自己分手

無論係邊個可能性 你呢段關係都可以收皮

再上一代就係 我老母果代已經好多雙職家庭啦宜家直頭大部份都係

但都係被教成「女人負責家頭細務（唔理有冇返工），男人負責搵錢（唔理啲仔做到死，搵多幾份工做）」
真心攞命

真係有人連做下樣都唔識架可能覺得我細過佢要服侍佢不過最後我唔做，變呀媽服侍佢

自己房都唔掃？頂得順咩頭髮地氈吸下好快姐

講緊上呀爸呀媽屋企喎 自己屋企緊係自己做啦

你男朋友好有錢？無錢就走啦
大男人封建家庭，你嫁入去一定離婚收場

認真，你搵定下一個老公。對自己老婆毫無尊重既男人，咪洗旨意佢會錫你。

條仔有出聲既話，樓主就唔會喺度開post啦

我講緊婚後

Sorry but 系你老母

我都係講緊婚後

我明你講咩啦
因為我哥嫂冇搬出去住

咁如果一齊住我都會幫手 有份用緊係有份做

感動
你是一個好人

你自己中意做工人自己做飽佢
咪係度害人 合理化成件事

呢個最致命，可以分手，因為咁樣暗示左好多野

真係要結婚?

連登精英贈你幾句
依家係21世紀，洗碗有洗碗機，抹地有robot，吸塵有吸塵機，煮飯都有得買半製成品，餐餐外賣亦得
個班話外賣唔健康去食屎啦，唔見得你地班老母去狗屎垃圾街市買啲大陸肉/菜就係健康，簡直就係慢性自殺
唔好慣呀，男女皆是

未結婚已經係咁
結左婚仲得了嘅

有咩問題 講嚟聽吓 😂😂😂

咁佢包起左樓主未？
包起左比哂日常使費有埋零用錢未使囉
問題係男方未開始主外 咁女方做咩而家就要做內務

班女權閪成日屌連登仔仇女，
結果事實係班港女最擁護傳統果隻價值觀

我覺得你誤會左我
你不如用你既語言黎講一次我想表達咩?
睇下大家所認知既野一唔一樣?

我屋企掉轉係男既更加要做多啲

如果未過門都咁，過左門只會更過分
除非你自己夠惡完全唔會俾佢蝦到，如果唔係你另一半又廢廢地咁真係係咁先

婚後男女有分工無問題
但問題係樓主未嫁
呢個分工從未開始過
所以要樓主而家包辦家務
前提係男方已經養緊樓主

但男方好明顯未咁樣做
所以佢唔係大男人/傳統
而係唔講邏輯加鵪鶉

見你個語氣好似建議樓主諒解佢咁

唔好受上一代傳統思想影響，唔好晒時間做啲唔值錢嘅事，將啲家務時間省番增值下自己好過啦

願意承擔佢個part既責任 享受佢個part 既福利都唔係咩問題
前題係佢要做到責任個part先

你會點樣理解呢一句?

男方現時未做到主外的責任
佢應明白自己現時無資格叫女方做家務（主內）
但男方無諗到呢樣野
所以男方只係不合理
而並非佢只係比較傳統的大男人

就算唔幫口話佢阿媽，都幫手一齊做啦，嫁唔嫁得過你自己諗清楚。

你男朋友呢？廢架？唔要都罷啦屌

if A > B
NO A, NO B.

今時今日呢個年代重有呢D?

男方屋企好有錢, 知你唔捨得飛佢吧

咁係你男朋友問題
分手啦

未結婚就現形算好彩
拎出嚟同男朋友傾

呢啲邏輯價值觀
唔係用忍同自我安慰過一世

傾唔掂 就你理性啲諗下係咪繼續唒時間喇

明白了??
佢無做到前提 所以佢唔配有結論
有 A 則 B
佢無A 所以唔應該有B
只係用 有條件斷言 黎表達同你所講一樣既意思

伯母，唔好咁啦

On9 咩年代
未聽過初一唔俾返娘家

多謝你放生人地

都on9 佢屋企有寶咩 夠鐘就走啦 有咩唔夠膽走啊 你媽生你出黎唔係去人地屋企做妹仔嫁 睇死你男朋友又係個啲大少爺 喱啲男人屌柒佢啦 做咩要服侍你全家啊 比左幾百萬我未開頭啊！

係咁架啦，連登咁多聽話毒撚你唔揀冇計架喎

系你老母

咩年代啊 而家啲女人都要番工啦 分分鐘仲賺得多過男人啦 洗睇你面色等你比家用啊 家務應該兩個人一齊分擔嫁 唔係做死一個人囉 你咩身份啊？

當你係女係世紀大話黎 始終同奶奶講嘢一定要小心啲 唔係就即刻擺款嫁啦 平時點同你講笑都好 一講句唔啱佢聽嘅 即刻話你 咁同我講嘢啊！言下之意你係咩身份啊 咁同我講嘢 。

癈都形容唔到

從來唔會要我幫手，飯都幫我裝埋，男友拎野飲，點都仲係客

過門都係客，乜咁多人都覺得無問題

只係如果佢係一個「真」大男人
係好應該了解到背後個邏輯
但佢好明顯只係大細路
樓主好易會陷入幫條仔諗藉口的陷阱

佢啲姨媽姑姐咁都講得出口 洗你老尾咩 擺明蝦你冇長輩係到 冇人幫你口

推呢個
完美解說成個未來

分手啦屌
仲痴條毛

做家務冇問題，男人要做大爺大男人都冇問題
不過大男人唔易做 負起養全家嘅責任 有咩事出黎擋
女人就相夫教子
慘在而家好多人又要做大爺，搣唔甩個種廢老思想一定要女人做家務
但有咩事就縮係女人後面 又要女人出去返工
唔怪得咁多人唔想結婚
利申 男女都應該要識做家務，除非有錢到屋企有工人司機，if not煲個水 洗衣機都唔識用嘅都係殘廢

終於死返上嚟啦？
你老母忙唔忙？俾人屌到開花

啱呀你妹仔黎嫁炸
連你自己都咁諗自己咁其他人點幫你
我係你條仔都洗到你盡啦

大家都女人 真係想妳諗清楚
結左婚就一世咖拉
我同老公未結婚之前都成日會去佢屋企食飯
個陣我媽咪成日叫我去到人屋企食飯 記得幫手開飯同洗碗
我話 痴線 未入門就幫佢做咁多野？過門都係客 幫手開飯 食飽執嘢係好正常 佢地一家6口 連碗都要我洗？
完全勁嬲媽咪啲傳統思想
去到男朋友屋企 男朋友只會叫我坐下
佢去幫佢媽咪 食飽我話幫手整野 佢又話好油阿 我執得拉
有時得我地兩個係佢屋企食嘢 又話我洗碗得拉 唔好整粗你隻手

個陣我就知呢個男人嫁得過
依加結左婚 佢依然煮飯我食 重洗埋碗但我都有洗咖！

男朋友就由得佢拉 但如果你係要揀老公 真係要諗清楚阿

你屋企人唔撚係人？
唔好硬食呢啲位

佢有大男人嘅思維，未有大男人嘅行為。

冇行動都只係鳩up，所以我都建議佢地傾一傾，大男人唔係唔得，權利同責任係對等嘅，有咁大權就有咁大責。

我就冇本事做大男人啦

裙腳仔男朋友

請個工人幾千蚊
唔洗自己落手又委屈

同落雨唔可以炒蛋一樣

飛得

無合理你有錢就可以包起我？

有時間都唔會咁啦
根本唔正常
正常係你想幫手
然後對家話唔使唔使

根本一開始就要咁
唔應該比佢入去幫手

呢啲一定要分手

福建人？

問邊個先都要計....
真係多謝你放生佢

搵定第二個啦你男朋友冇出聲？

食個飯要客人洗碗咁戇鳩？
條仔識做嘅一係就一齊洗一係就say no

坐喺到唔出聲唔幫拖嘅一定係媽寶

比埋條命你好唔好啊 使唔使幫你奶埋屎眼含埋撚呀屌你老母 你條打靶仔真係唔屌唔舒服架屌你老母

咩第一日唔可以返去啊

用下腦都知，仲要上討論區問人。希望你個結局唔好，睇完呢度d人屌條仔叫你分手，你最後都大愛包容然後照嫁比佢，然後日日上babycondom圍爐

唔好係＊

你on99

我都覺得好撚on9
有幾無聊先唸到咁樣喺人地面前振夫綱

坐等樓主做完妹仔做肉便器

mummy's boy

因為成件事係我同個男坐係男既屋企梳化，我聽到有開門聲知係佢媽返黎，就諗住去開門俾佢
去到大門佢媽已經開左門，我就打招呼：hello auntie
佢阿媽：hello（之後望住坐係梳化既仔）你食唔食金莎呀？
佢個仔拎完粒金莎auntie先再隊俾我問我要唔要，我完全被無視

如果咁都覺得無問題咁fine

始終個一個係佢個仔
佢自己生出黎，養咗十幾廿年
親疏一定有別
就算係問你先都係扮啦
如果你想要佢好識大體，會心思細密到諗埋你會計較問邊個先嘅
佢老母應該就唔係個隻人
無話你有錯，每個人有自由選擇對方屋企係點嘅
但我覺得個重點應該係放喺你男朋友點對你
佢屋企人正正常常就ok

佢問完個仔都有問你
我覺得都ok

絲打 如果男朋友仔對呢件事視而不見
對自己好啲 分手啦
利申 結果論

咁都有問題同你一齊都幾辛苦
或者人地不嬲知個仔鐘意食金莎
又或者人地特登買俾佢食
就算冇其他原因, 人地比較親個仔都好正常
你先係CLS果個

應該要同男朋友溝通 話佢知咁會令你唔舒服 已經唔關過唔過門事 唔通嫁左過去就應份做工人？
如果男朋友錫你愛你嘅話一定會維護你
佢啊媽再點你做嘢嘅時候幫你講幾句
同埋你要早走個陣應該比下台階你走

你有家人先講啦 孤兒仔
🤣🤣🤣🤣

做咩走咗咁耐比人串到喊呀？ 🤣🤣🤣
點啊兜到我未啊 咩第一日啦 傻仔邊度有大年初一出嚟睇吓
又要驚又要人放過你 😂😂
傻仔大陸豬

快啲覆埋其他人屌你嗰啲留言先得㗎
驚你覆到天光都未覆完呀弱智仔

大家咁話啦 孤兒仔🤣🤣

屌你男朋友
唔識幫手 由你比人為難

條仔想分手借阿媽過橋姐

唔緊要無後悔過分左手
阿爸阿媽離婚仲一齊住既奇怪家庭

逆向思維

你真係幾癲
人哋家庭係點都要去理
衰啲講句 關你撚事咩

男又好女又好，同人拍拖想有長遠發展，唔係淨係睇個對象，係要睇埋佢屋企

妹仔大過主人婆喎

除非人地屋企貼錢比你，揸頸就命咁就冇得好講啦
否則佢有咩資格當你妹仔咁駛？

你諗下你屋企人平時照顧你
幫你煮飯洗衫
當你寶貝女咁養

點解佢個寶貝女要做人地免費勞工？

其實可能係佢呀媽平時都係呢個角色
即係成家都係大男人
你男朋友有冇陪你？
無就講清楚啦

接受唔到佢地家庭冇所謂
但如果金莎呢個例子, 你咁都hard feeling仲奇怪姐

你睇下幾多個負皮